# Практика 5
1. Групповой проект пока в стадии планирования, так что снова буду работать с тестовым абстрактным проектом.
2. В проекте будет использоваться **Docker Compose**.
3. Для начала разберёмся отдельно с базой данных. Запустим **PostgreSQL** из официального docker образа **postgres:latest**. 
Пробросим в контейнер порт 8050 и укажем пароль от БД.                                  
![image.png](./Images/image.png)
4. Подключимся к базе данных при помощи **pgAdmin 4**.                              
![image-2.png](./Images/image-2.png)
5. Добавим туда таблицу с данными.                                
![image-1.png](./Images/image-1.png)
6. Вот volume, созданный автоматически при запуске контейнера.                                         
![image-3.png](./Images/image-3.png)
7. В первый раз я запускал контейнер с **anonymous volumes**, кажется, как-то так они называются. 
Соответственно, при удалении контейнера они удалятся вместе с ним.                                                  
![image-4.png](./Images/image-4.png)
8. Запустим контейнер с **host volumes**, указав путь к хранилищу на сервере.                               
![image-5.png](./Images/image-5.png)
9. Вот данные, которые хранит postgres в volume. 
При удалении контейнера данные сохраняются, а новый контейнер подключается к тому же хранилищу.                                     
![image-6.png](./Images/image-6.png)
10. Настало время разобраться с **Docker Compose**. Буду поднимать свой **gardunov/flaskapp:v4** вместе с базой данных **postgres**. Фласк не взаимодействует с БД, поэтому проверять её жизнеспособность будем как и раньше при помощи pgAdmin 4. Могу отметить пару моментов: во первых указан **depends_on**, поскольку БД должны по логике стартовать до программы, во вторых есть 2 разделённые сети, одна для работы с БД, другая для контейнеров, работающий с UserAPI, пока это всё чисто символично, практического значения оно тут не имеет.
![image.png](./Images/image-7.png)
11. Как же я был рад, когда всё поднялось с первого раза). На скрине можно видеть, что БД запускается до программы, значит **depends_on** работает.
![image.png](./Images/image-8.png)
12. Вот наш кластер из 2 контейнеров (если это называют именно кластером, я не очень уверен).
![image.png](./Images/image-9.png)
